微分問題

呢排自學緊微積分

如果自變數係任何正整數，例如f(2)=f'(2) limt h∞->0 ｛f(2-h)-f(2)｝/h = 0 咁derivative答案會係0

但係如果自變數係x，例如f(x)=f'(x) limt h∞->0 ｛f(x-h)-f(x)｝/h = 1 咁derivative答案會係1

但係如果個x係正整數呢？點解唔係同上邊個條式咁
｛f(x-h)-f(x)｝/h
=0/h 因h無限接近0
=0?

5:20秒度

chem，我無係學校讀，我係自學緊，選黎讀怕炒GPA

有無高手解下點解power rule係 (x)'^n=nx^n-1

你識唔識 binomial expansion ? 識的話，let f(x)=x^n, 咁f(x+h)=(x+h)^n= x^n +nhx^(n-1)++.......h^n
你放依個expression入微分公式入面，第一個 x^n會比 f(x) cancel左，剩底嘅terms會只全部 derived by h。你之後一 substitute h=0，就會剩底 nx^(n-1)。

but how to extent n to real no and even complex no？

如果任何function h->0, f(x-h)-f(x)都等於0，中學學微分就唔駛咁辛苦，全部f’(x)=0

其實微分就係搵切線嘅「斜率」，你用嘅first principle就係喺條線度搵兩點畫個直角三角形，然後高除底去計個斜率，只係個兩點相差接近0

條片入面都有講，假如f(x) = constant，e.g. f(x)=5，咁個function 係圖入面就係一條水平線，一條水平線自然就冇「斜率」啦，所以D一個constant咪等於0 囉

當你D f(x)=x嘅時候，用簡單嘅斜率方程式都可以知道答案，y=mx+c ，斜率即m=1 ，所以f’(x)=1

而f(x)=x^2嘅斜率，用first principle計完一輪，f’(x)=2x，2x就係f(x)=x^2係任何一點嘅切線嘅斜率

係咪得我一個睇唔明問乜
differentiation嘅對象嘅function variable點解會可以係正整數

佢其實係寫緊derivative at a point,中學唔會咁樣寫,大學就有

哦因為樓主用中文同啲notation寫得好奇怪
唔該曬ching

學微分前有冇詳細學過極限？
你咁問得應該係你對極限既理解錯左

係咪即係無限接近某個數？但又唔係果個數

我理解係搵 tanθ 即係斜率，但係唔明點解f(x)=5同f(x)=x唔係出同一個數。

咁點解 ｛f(x-h)-f(x)｝/h=1

我好似搞錯左D野，f(x)=5 係咪x=x axis上任一點都會出5?

我明啦咁，誤會左，咁就解得通

如果有個sequence a_n, as n->inf, a_n既 limit係a
你識唔識點用數學d既講法講到lim a_n = a係咩意思？

f(x)=5同f(x)=x係唔同既function黎，梗係出唔同既數

我覺得大學yr1程度數學書會好d
會cover到中學d野，但會深入d，我覺得反而令人更加易理解

書都唔使買
自學入門睇依個網都夠

因為睇中學書有時有d野唔明都未必識得搵咩source同埋搵乜野keywords